【答問】13大專學生會邀司局長講解一地兩檢 林鄭：可以上政府新聞處睇帶

政經
【答問大會】13大專學生會邀司局長講解一地兩檢 林鄭：可以上政府新聞處睇帶

週四 2017-10-12 獨媒報導 【答問大會】13大專學生會邀司局長講解一地兩檢 林鄭：可以上政府新聞處睇帶

廣告
（獨媒特約報導）行政長官林鄭月娥出席立法會施政報告答問大會，公民黨陳淑莊指，高鐵西九站一地兩檢破壞保護一國兩制的《基本法》，批評林鄭月娥沒有進行諮詢、大辯論、公聽會。陳淑莊展示由13個大專學生會發出的信件，邀請律政司司長袁國強和運輸及房屋局局長陳帆出席論壇，不會安排辯論對手，讓兩局長向學生講解高鐵的重要性，問林鄭月娥是否同意讓兩名局長出席「connect with young people」。

林鄭月娥回應指不認同一地兩檢破壞《基本法》，律政司司長、運房局局長及保安局局長自7月25日以來，已盡責在社會多次作出解說，並會在10月25日在立法會進行討論，因此認為無謂再做拖延的活動。

陳淑莊質疑施政報告稱鼓勵青年參政，但在林鄭的百日工作報告中寫明，將會於10月25日的會議總結一地兩檢的社會討論，「連學生都不見，憑甚麼總結社會討論？」林鄭指如果學生只是想知道方案的內容，可以參考政府新聞處網頁的局長發言錄影帶。

高鐵特約報導一地兩檢施政報告
廣告

咁佢又講得無錯喎

咁old school既

你又真係五毛狗wo